流感停課幼園增至301間

2019年01月22日

流感停課幼園增至301間

幼童流感疫情嚴重，今年已有12宗兒童嚴重病例。

【本報訊】流感肆虐，幼童疫情嚴重。本港昨再增一宗兒童嚴重流感個案，一名三歲男童確診甲型流感併發嚴重肺炎，曾入住廣華醫院兒科深切治療部治療，現情況穩定，但仍需留院。連同此個案，今年已有12宗兒童嚴重流感病例。院舍爆發亦集中於幼稚園，上周207宗院舍爆發呈報中，幼園佔七成達155宗，數字較再對上一周暴增78%；而建議停課幼園昨再增67間，全港停課學校總數達301間。

上周207宗院舍爆發

最新一宗兒童甲流嚴重個案，一名三歲男童本月7日起發燒、咳嗽和氣促，上周二到廣華醫院急症室求醫，同日入院，其後出現呼吸衰竭，曾轉往兒科深切治療部，現仍留院，情況穩定。病人已接種今季季節性流感疫苗，潛伏期內沒外遊，病人家居接觸者包括父母及七歲姊姊至今沒出現病徵。

本港院舍爆發流感個案不斷上升，衞生防護中心上周接獲207宗呈報，受影響人數1,313人，較再對上一周的呈報增71%。幼稚園/幼兒中心個案仍佔最多，達155宗，佔整體爆發75%，更較對上一周個案數字大增78%。成人嚴重個案方面，上周五至周日共增加31宗嚴重個案，多14人死，自12月30日踏入流感高峯至昨日，成人累積嚴重個案增至155宗，64人死。

衞生防護中心建議停課幼稚園/幼兒中心，過去三日則增加67間，連同之前停課的234間學校，全港停課幼稚園增至301間，佔全港幼稚園近三成。中心又公佈，元朗天樂幼稚園暨幼兒園爆發甲型流感，涉及21名三至五歲就讀N班至K3學童，他們本月9日起先後出現流感病徵，全部人已求醫，三人曾入院。另荃灣殘疾人士院舍仁濟醫院梨木樹彩悠軒亦中招，15名男院友、3名女院友及兩名女職員中招。

■記者嚴敏慧

上一則
上一則
已袋500萬退休金長俸

下一則
下一則
西醫涉漏診 被指無同理心